(一分鐘晚報)[專家食屎] BBC: 香港國安法 - 聯合國專家好關注!

睇新聞學英文，嚟緊小弟都會每日早晚簡單翻譯啲外國報導俾大家睇，等大家可以雙語吸收資訊，學多啲英文尤其係咁多位DSE仔女
依家試緊啲排版，大家可以Comment下新排版會唔會清楚啲
希望睇完幫手Like+推，鍾意就Dog埋我
--------------------------------------------------

Hong Kong security law: UN experts voice deep concerns

//The legislation has been widely criticised since it was imposed by Beijing in June after months of huge pro-democracy protests in Hong Kong last year. //
「上年連場大型民主抗爭後，北京喺六月立國安法，呢個立法一直俾好多人圍屌。」

//The law, which criminalises secession, subversion, and collusion with foreign forces, has silenced many protesters since it came into effect.//
「國安法規定分裂國家、顛覆國家同勾結外國勢力為非法行為，實施後令好多抗爭者噤聲。」
Come into effect 解實施/推行，比起佢既同義詞感覺較informal (因人而異) 喺DSE寫關於policy既文，例如學校好唔好推行某項政策，呢隻字會幾好用，同義詞有 carry out, apply(小學雞), implement, enact, administer(官方的 提供), execute, enforce, impose (強推), effectuate (又有執行，實現既意思)。

//On Friday the 14-page letter was posted on the UN human rights office website, 48 hours after it was sent to the Chinese government. //信Link:
「星期五(今日) ，呢封14頁既信喺寄俾中國政府既48小時後，上載於聯合國人權辦事處網頁。」

//They said the new law's measures do not conform to China's legal obligations under international law. The experts also raised serious concerns about its impact on the freedoms that were guaranteed to Hong Kong when it was handed back to China from British control in 1997. They added that it ran the "grave risk" of targeting the legitimate activities of political opponents, critics, students, and lawyers among others. //
「專家話國安法嘅措施並唔符合中國喺國際法框架下嘅義務。佢地同時強烈關注國安法對1997年主權移交時所承諾嘅自由會有咩影響，補充指國安法瞄準政治對手、評論家、學生同埋律師其他人等等嘅合符情理嘅活動，存在嚴重風險。」

Conform to 解 遵守/符合一啲規則。呢個位我用「符合」係因為好譯啲。
Run the risk of … 解 冒著乜野風險, 小學雞啲可以用has/have the risk of …, 但如果你唔會特別形容係點樣既risk，直接作動詞寫 e.g. It risks the death of 300 civilians 都得
Grave 名詞解墓穴、墓碑，想像下嚴重到可以死人，Grave做形容詞解嚴重、重大既(負面)意思，個人覺得嚴重過serious，同義詞有 serious (中學牛)，acute, urgent(迫切), pressing(迫切), dire(迫切), alarming(迫切到響警號)。

//On Tuesday prominent activist Agnes Chow, who was among the group detained under the law last month, said dissent in the city was being silenced. //
//"I hope the world, not only the whole of Hong Kong... could know that the national security law is actually not a legal thing, but a political tool for the regime, for the government to suppress political dissidents," AFP reported Ms Chow as saying.//
「星期二，出眾嘅抗爭者周庭BB 上個月因國安法被拘留，指香港嘅反對聲音正被滅聲。「我希望全世界，唔止全香港…會明白國安法其實唔係法律上嘅野，而係政權既政治工具，用嚟打政治異見者。」AFP報導周庭BB既說話。」

//Beijing has said the legislation is needed to tackle unrest and instability.//
//It rejects criticism as interference in its affairs. //
「北京話國安法係用嚟解決社會混亂同埋不穩。佢唔同意企图干预内政的批评。」
(北京:專家食屎)

希望睇完幫手Like+推，鍾意就Dog埋我
--------------------------------------------------
相關翻譯:
[進擊的王毅] Washington Post: 中國想喺歐洲亡羊補牢但食曬屎

(斷交部) 紐約時報: 美國進一步限制中國外交人員活動

(第一年) BBC: 香港運動 - 5個引爆點

孫某要求DSE仔女好好讀書，多讀英文

周庭BB

支持將軍學英文PO
已FOLLOW以後有見到就推

逐個google 緊讀音

支持埋將軍支持周庭BB

好學既吳郭魚推到周庭BB讀俾你聽

pish

瘋狂dog

一直關注🙏🏻

幫推

支持，學英文，
英文差，今晚抄嚟學英文

鄭月娥：聯合國犯國安法

港共政府成日都話啲所謂乜乜所謂律師所謂醫生所謂專家完全唔尊重專業人士
感謝巴打翻譯等大家都一齊學下英文
推一推先

支持

tran得幾好

多謝早川

孫某感謝

感謝豹巴

幫手推啦

派三萬thx去捉佢地囉

一方面政府政制令佢地根本唔洗聽
香港人成班勤奴民族性就係咁
只可以話互為因果
多讀英文，明德格物

多謝

多謝蒙古巴

多謝絲打

Ok，
慣左禁不推文

孫將軍推

孫將軍再推

孫某老漢推

孫立人五毛狗 拉

我愛孫將軍

巴打有心
幫推

你d post 唔錯！

啲字真係好深

//Reject criticism as interference in its affairs//

可以直譯成 「拒絕批評作為對它內政的干預」，又或者係「...拒絕批評，這些批評被視為對其內政的干預」

跳出comfort zone先可以學到更多

推 PPRB高調阻「老豆搵仔」眾籌 警：資助違法行為亦屬違法 - 分享自 LIHKG 討論區

推

咁究竟係拒絕評論，定表態不同意？

佢reject criticism as interference in its affairs 或者可以expand 做 reject criticism which is considered as interference in its affairs, 係表態不同意

PUSH

Push

感謝大佬睇多啲對英文LS都好有幫助

支持樓主 好有用

Followed

等緊新post

今日抖抖聽日再出
推介好文:

講班間諜人球被人踢黎踢去

連登肯定有PR
無PR 公司加持既好post
係上唔到熱門
無論黃藍都應該有

搞搞下有心人都無心機出post
因為有堆account 只會推熟人post

有人等緊將軍新post學英文架

好多商舖會用WiFi track MAC Address，可以uniquely identify您，手足小心，而家行街食飯要熄WiFi, Bluetooth

記得要用Faraday bag / 錫紙，burner phone (Android), burner SIM (唔好插入第二部機，用現金買)，唔好去到屋企附近先關機

[實用文] 教您點先可以保障私隱、網絡安全

有冇人可以幫我share去tg?

就快出到大家先關注今日手足